---
title: 帅哥经商记
lang: zh
date: 2003-05-18
tags:
- fiction
---

是人总是要吃饭的，帅哥F也不例外。哪来的饭呢？当然要花钱买。哪来的钱呢？当然不是偷来抢来的，不然就不是帅哥了。钱总是赚来的。

帅哥F下海经商了。本来他并不愿意这么干，整天都“英雄救美”不是很好么？但还是吃饭要紧。是经商还是当个工人或者农民，F也是考虑过的。经商的人可以结识许许多多朋友，说不定哪天再来一次“英雄救美”。所以，F决定经商了。

做什么生意呢？黑市交易是绝对不行的，帅哥可不能变成黑帮老大。还是做最简单的零售商吧！

怎样才能做零售呢？走街串巷的工商局要“追杀”，帅哥怎么可以做这种见不得人的事呢？F决定租间门面，开个冷饮食品店。

F向工商、税务部门申报开业。提交了一袋袋材料，填写了一张张表格，敲了一个个图章，马拉松式的手续完成了。F的冷饮食品店终于可以开张了。

开店要有启动资金，可这间门面已经花了帅哥的一大笔积蓄，再加上店内的货架、冷柜，F的信用卡里已经没多少余额了。

F咬咬牙，凭借自己好几年建立的良好的信用记录，刷卡透支了几百元钱。他用这笔钱从大型仓储式超市里采购了十几箱冰淇淋，回来放入冷柜，然后第一次正式打开店门。

对于新开的店，客户们往往只看不买。对帅哥开的店自然也不例外。帅哥定的价格与别的店一样，并没有竞争力。眼看两个小时过去了，有几十个人来看了看，却只卖出2盒小冰淇淋，营业额才3元钱。这样下去，一定会亏本的。如果一直亏本，就会无法还贷，房东也会收回房间，这可怎么办呀？

帅哥想了又想，考虑降价。可是降价可能会引起恶性竞争，怎么办？看来，买二送一是个好办法。

第二天，店门口贴出了醒目的“买二送一”标语。顾客一下子多了起来。一天之内，十几箱冷饮全部卖空。F一算帐，不多不少赚了20元钱。

再进货再卖，每次总是只赚那么一点儿。眼看信用卡透支免息期结束的日子一天一天临近，如果抽回资金去还款，就没了周转资金，小店将难以为继；如果不还款，那将要支付并不微不足道的贷款利息。

在一个晚上，情况突然有了变化。一个女学生到了帅哥的店里买了两根雪糕，付了一张10元的纸币。F去冷柜里取赠送的那根雪糕，刚取出来就猛然发现那个女学生已经走了，带走了两根1元钱的雪糕，而没有拿找零。帅哥迅速关好店门，揣着8元零钱和那支雪糕，去找那个粗心的女学生。

等找到时，女学生已经走出了1公里，帅哥F头上也淌满了汗。F把8元钱交到女孩手里，又拿出了那支赠送的雪糕，他发现这雪糕已经融化了。F抹了抹头上的汗，对女学生说：“你在这儿等着，我回店里帮你再重新拿一支来。”女学生拉住了他，轻轻的说：“不用了，谢谢。我本来没指望拿回这8元钱，一般的店主肯定不会认帐的。”F回答道：“我是个帅哥，怎么可以贪这种便宜呢？”女学生柔声道：“你真好！”

这女学生是文学社的，就在那小店附近的一所中学里。她写了篇文章，赞扬了这位帅哥店主，发表在学校的内部刊物上。

以后，这所学校越来越多的学生转向了F的冷饮食品店，营业额迅速增长。一个月的“买二送一”结束了，顾客的热情仍然不减。F很快还清了贷款，还赚了一大笔钱。


F的冷饮食品店营业额与日俱增，F一个人已经忙不过来了。

于是，一张“招聘启事”出现在店门上：

> 招聘启事
>
> 本店因业务发展需要，招聘一名营业员加盟。薪金面议。

不善言辞的帅哥F写出了以上的文字。

这样的招聘启事自然乏人问津。偶尔有几个失业者来到店里，对这个工作机会也兴趣不大。

这时，文学社区女生来了。她帮助帅哥F撰写了一页“招募启事”：

> 本店诚邀你的加盟
>
> 还在找工作吗？如果是，那么你的寻找即将结束，这里就是你最理想的工作场所。
> 本店目前零售冷饮、食品，并可能采纳你的建议开拓更多的业务。
> 工资与同行业基本相同，具体面议。重要的是，你将来的同事兼朋友是个帅哥！
> 你心动了吗？心动不如行动，随时进来面试。帅哥F期待着您的到来。

F谢过这位他的常客后，将这页“招募启事”贴了出来。

文学加工的稿件果然不同凡响。在营业额继续攀升的同时，来了一位又一位应聘者。最后，F录用了一名4050的中年男子。

别人表示不理解，这么多或年轻力壮，或楚楚动人的应聘者都不要，为什么非要一个4050人员呢？

其实，帅哥F有他自己的看法。这位4050人员，上有80高龄的老母亲患了晚期肝癌长期卧床，下有九岁的儿子双目失明需要照顾。对于这么可怜的家庭，帅哥当然应该帮助他们。

新成员加入后，冷饮食品店的生意更红火了。

这位同事U带来的建议是：扩大主营业务。除了出售冷饮、食品外，还可以兼卖文化用品，并经营公用电话。U负责采购、理货、打杂，并管理这门电话。

很快电话装好了，文化用品也有了。这是U奔波十多次的成果。

文化用品很受欢迎，买的人不少。帅哥F本着方便顾客的原则，把一些在一般商店里成捆卖的东西拆开。比如说，HB铅笔在超市里都是十支为单位卖的，在帅哥开的店里就可以一支一支卖。这对于忘带铅笔的学生来说是相当经济的。

中学里考试有时候需要涂卡，涂卡要用2B铅笔。有市场，就有商品，U去进了不少。买的人自然很多，因为帅哥开店最讲信誉，质量有保证，大家都放心。

商业上有一条“1:72原则“，就是说，1位顾客后面有着72位潜在顾客，这位顾客满意了，可能带动72人来购买，反之就会流失72个客户。一天，一个小女孩来到店里，说她参加英语听力竞赛需要2B铅笔，可是自己带的不小心丢了，她想买又没有钱，希望能借一支，第二天一定付五倍货款。F连忙安慰她不要急，马上拿出两支2B铅笔，亲手削好送到小女孩手里，并说：”这两支铅笔就送给你了。那一元多钱，帅哥也是不在乎的。祝你能考出个好成绩。“小女孩谢过后，就开心的走了。

U说，现在骗子好多，每天来”借“两支笔，一年可就是三百多块钱哪。F瞪了他一眼，说，社会上还是好人多。

第二天，那个小女孩又来了。U说，瞧，骗子又来了。U的估计错了，小女孩是来还钱的。她要还10元钱。F微笑着拒绝了，只收了1.2元的两支铅笔价钱。

这个小女孩的满意带来了72位客户，自然让这家小店的人气更旺了。
